想學玩滑，點開始好?

本人完全未玩過滑板，身邊亦都冇人玩過，完全唔知點做
其實我主要係想用佢代步
去D步行距離約1~半個鐘既地方，行既路係香港市區最常見既行人路
玩唔玩到花式係其次

有冇巴打可以俾少少意見?

港島行山路玩博屌

九龍、新界區
有D人好少既路
唔會係斜路到玩

香港D石屎地登到仆街, 想學可以係球場學左上板先, OK再試下係行人路踩

咁應該買邊隻板好?
同埋大約幾錢?

cheap cheap地買住淘寶先囉, 二三百數有塊
到真係上左手再買靚d都得
魚仔多人代步用但我覺得太細塊,所以我買左skateboard諗住代步用

利申 踩過一次仲學緊

淘寶好似伏伏地...
驚玩玩下爛

旺角有得賣

1年前淘咗塊魚仔，1舊水都唔使，貪佢細同比較輕，諗住就算唔玩都唔會太阻碇
都係諗住代步，唔玩花式
結果玩咗兩三次，次次都係十零分鐘就跌落地痛到唔敢玩，試過背脊落地條腰痛咗半個月，最後喺單車徑向前仆到成面血，牙都歪埋
近兩個月再試返玩，總算無再仆街，踩到幾腳，腳震震咁轉到少少彎 (carve turn only)，有人喺附近/馬路邊唔敢踩，唔止驚仆街，仲驚仆到飛咗塊板出去炸死人

我都係新新新手，建議係：
1. 唔好買魚仔，板面比想像中細，唔係好夠位企，初學會覺得好易跌落嚟，買返普通花式板/雙翹板好啲，除非有愛 (我自己就唔後悔買魚仔，因為真係比較慳位同輕)，或者可以考慮買大魚
2. 淘寶好多選擇，可以普通雙翹板換做大轆 (所謂"刷街輪")，代步應該要用呢啲轆，如果用花式細硬轆會震到仆街，但唔好貪大揀嗰啲咩磨砂大輪，72mm好似penny board嗰啲轆就夠，因為太大會整高咗塊板，企上去會比想像中高，而用腳踩嗰時就會發現要屈膝到好低，另一隻腳先踩到地，咁就好難平衡好易跌落嚟
3. 如果買膠魚仔，唔好貼砂紙，初初唔識，有砂紙感覺太抓腳，前腳完全轉唔到，一轉就仆，我搣咗砂紙之後先踩到
4. 如果仆街一定要護頭，唔好好似我咁 手腳擦損仆瘀在所難免，但一定要護頭
5. 重心幾時都要向前，失平衡向後跌好似踩蕉皮咁條腰落地真係痛到透唔到氣，痛咗半個月，無癱到都算好彩

淘塊平平哋試下學唔學到先，真係ok先買塊好啲
買塊成千蚊嘅驚仆幾次就放棄好嘥

p.s. 我塊淘寶魚仔飛出去好多次，花晒但無爛，我條腰斷佢都未斷

巴打好詳細
咁唔買魚仔買咩好?
長板?

其實真係個人喜好, 因為魚仔真係有佢好處, 香港地少平路, 其實好多時都要拎返起塊板, 魚仔夠細, 比較輕係賣點, 但要有心理準備魚仔係難學
我唔後悔揀咗魚仔
買之前我都係諗住唔玩花式淨係要向前滑, 轉下左右有幾難啫, 結果原來真係唔容易 可能係我屎啦
塊板大啲一定好企啲, 企穩啲, 咁應該易上手啲, 但我都係估咋, 淨係踩過魚仔
長板我唔考慮啦, 太重太大塊, 巴士地鐵都唔肯定上唔上到
如果畀我揀多次, 我都係會揀一係魚仔板, 一係雙翹板, 換72mm軟轆

唔玩花式就玩 電動滑板/長板 代步啦，唔好買魚仔。玩慣正常板先好轉魚仔。

電動滑板好似犯法

電動滑板係犯法，同埋係香港電動滑板唔好玩馬路多車又多人 所以27吋魚仔板同花式板應該岩你玩(長板諗一諗又太大塊)
最好都係去試下先好買。

犯法野不考慮

樓上有巴打話魚板好難控制...
我怕玩唔掂

返到有得試下?

其實香港好多地方都唔准踩板
之前喺黃金海岸個公園仔, 見個細路玩滑板車玩咗好耐都無人理, 之後佢走咗, 我拎塊板出嚟唔夠1分鐘就有人開咪話唔准踩滑板
其實代步我諗都係滑板車好啲, 又安全啲
但滑板係開心好多

去滑板城試，買就...其實我都唔係好知。我自己求其係滑板城買就算，但啲人話滑板城係黑店...所以板就平啲上淘寶買啦

同埋滑板方便啲
我自己去旅行都會帶埋魚仔，係機場同去啲近既地方代步(試過係日本深夜個時踩板返酒店)

想問滑板可唔可以hand carry上機? 嚟緊飛日本都想帶過去

其實你要諗真啲你係以享受踩滑板好chill咁滑住去為目標定真心只係想代步先
代步嘅話, 真心: 玩滑板車啦, 有扶手又可以駕馭大部分路面, 磚地都無問題
滑板嘅話路面唔平, 例如啲磚凸起一格, 甚至啲"盲人引路線", 咩轆咩板都好, 都係好易炒, 而香港有幾多平地你都知
可能係我技術差, 無信心, 人多嘅路就算平都唔敢踩

其實2種都有
返工放工有段路要行幾個字(可以搭車，但想行下)
有時放假想四圍去下，滑住咁去好過癮

我都怕D路難滑，所以先諗緊長板定魚板

睇其他巴打講完，上淘寶都係under 300人仔有一塊
香港應該貴個double

可以考慮amazon買

花式板換軟轆或者27吋大魚啦
長板你要諗點樣拎住咁大塊嘢搭車/行路